### رایانش ابری چیست؟

رایانش ابری (Cloud computing) فرآیند استفاده از مجموعه‌ای از سرور های راه دور که به ‌وسیله اینترنت برای مدیریت و پردازش داده ‌ها میزبانی می‌شوند توصیف می‌شود. این روش جایگزین میزبانی محلی شده است. در اصل، رایانش ابری از زیرساخت ‌ها و سخت‌افزار شخص یا شرکت دیگری برای میزبانی وب ‌سایت‌ هایتان استفاده می‌کند و همین موضوع، باعث کاهش میزان هزینه لازم برای میزبانی وب توسط شما می‌شود.

[https://www.iranserver.com/web-hosting/cloud/](https://www.iranserver.com/web-hosting/cloud/)

  
